信決定論嘅巴打, 呢個悖論解決唔倒, 決定論好難成立

假如依家真係有部超級電腦, 可以藉決定論嘅定理, 計哂所有粒子呀…量子之類, 計到盡, 可以準確預測倒之後發生倒嘅事, 咁如果我睇倒部電腦預測我一個鐘頭之後係做緊乜, 我嘅思想就會即刻受倒影響, 我刻意一個鐘之後唔做嗰件事, 咁算唔算打破咗決定論? 定抑或係一旦有人知道預計結果, 決定論就會失效? 講到1999, 希望有人明

當你得知預測之後作出既決定係受固定因素影響，所以仍然可以被預測

如果部腦係堅就會計埋你會見到個結果之後既決定，再由此深入落去

我舉嘅呢個case, 假設人類真係研發倒一部咁嘅超級電腦, 咁即係話, 首先部電腦計算之前嘅[因], 佢都會計算倒人類研發佢自己嘅過程, 然後... 假設我刻意要部電腦預測並且告知我未來一小時我做緊乜, 部電腦都會計算倒我咁做, 如果佢出個結果俾我知, 我就等於預知咗未來, 咁我就可以刻意唔同未來一樣, 部電腦計到呢一部, 我開始想像唔倒, 你哋試吓設身處地諗吓, 呢點好矛盾

當去到部電腦預計我見倒個結果下一步之後, 就會出現悖論

Minority report

咁你呢個係內在矛盾喎
係你個假設入面
一係就部電腦並不如你所咁全知，佢計唔到你嘅轉變
一係就你假定左自己可以刻意用自由意志去離開命運
咁係你個case都唔係決定論點矛盾
你要話佢有問題，不如直接屌佢無限倒退，但又提出唔到第一因個解釋啦

唔明
如果部電腦（或者所謂既神）真係咁勁（全能）既話
你決定唔做既時候 佢亦會預測到 出另一個結果
如果佢預測唔到 你唔做果件事
咁你話佢計到盡 計哂所有野既前提就唔成立
佢都預測唔到你望住佢呢件事
點算全能

如果部電腦連你會刻意唔做果件事都計算唔到咁邊忽叫做計到盡

咁部電腦會出現infinte loop而出錯，但咁都唔能夠用呢一點證明決定論唔成立。
因為你可以假設有仲有另一部電腦，可能完全預測到呢個出錯情況同埋你對出錯嘅反應。

其實海森堡測不準原理本身就係出決定論最大嘅挑戰。基本冇可能可以同時準確量度到一個粒子嘅地位同向量，所以果部電腦根本造唔到出黎。

嗯…首先多謝樓上兩位巴打回覆先, 但我想講一點, 決定論嘅意思, 基本上係宇宙一開始就計算好到最尾, 當個過程中間會發生我所講嘅電腦事件, 咁咪等同我會預知未來一樣? 如果電腦不停顯示我未來做緊啲乜, 我喺接收倒訊息嘅時候就會不停咁改變想法, 咁電腦點樣準確咁預測倒我呢?

部野可以存有全部因既量, 再存有計算後既果既量
其存在一定大於宇宙
呢個係有絕對性既現實不可能
若然係存在宇宙內, 即係資訊會壓縮(減)
個前提自然唔成立(一個可以用宇宙所有資訊計算往後既事既機械)
得出既果就唔係完美 (準唔準確已經唔成問題)

咁你係假設你係有自由意志可以真係因為電腦輸出改變想法。我地可以假設以下情況：

1. 電腦會出錯
2. 你會因為電腦出錯而驗證唔到呢條問題

如果我地假定1同2係一定會發生，咁決定論仍然冇俾否定。換句角度講，我地可以話根據決定論，你冇可能用呢條問題證明到決定論係錯

或者未必，我地只需要假定資訊有redundancy , 而部份資料係彼此獨立嘅，咁我地就可以將唔同時物分開計算，在任一時間內，都可以確保部電腦唔會超過宇宙嘅容量

但你咁講令我諗到一點。假設樓主部電腦存在，那它應該要是絕對封閉的。因為任何它的輸出，都有可能影響它的準確性（例如樓主個例子）。咁我地仍然可以假設呢部電腦存在，不過先決條件係冇人可以睇到佢個輸出。咁樣就不構成悖論，決定論亦不能因此被否證。

或者再講清楚啲

1，如果決定論成立，部全知嘅電腦係有可能做出黎
2，但如果假設電腦計算嘅結果係能夠被觀測，咁就會出現悖論
3，所以我地只可以肯定如果部電腦存在，它的結果是必定不能被觀測的

我嘅理解係除非部電腦係超出呢個宇宙之外嘅, 並且冇人可對計算結果進行人為干涉決定論先講得通, 一旦係個宇宙入面有人了解咗計算資訊就會出問題

咁好似係部電腦問題，唔係決定論問題....

咁某程度上，部電腦可以無限出唔同可能性既答案。根據你諗既野每一下既改變就出一個答案咁。

咁你已經假設左部電腦無預測到你睇到預測左既結果。咁即係你既前設：［超級電腦, 可以藉決定論嘅定理, 計哂所有粒子呀…量子之類, 計到盡, 可以準確預測倒之後發生倒嘅事］本身已經不成立。因為咁電腦無準確預測到你睇到預測結果呢件事。

當你既前設唔成立既時候，你對於決定論的否定就不成立...

見好多人都咁講，其實唔係好岩。樓主問題係：無論電腦得出結果係點，我都可以做同佢相反嘅事。如果我地假設電腦除左計算冇其他能力，睇唔出佢點可以阻止我地專登做出同佢預測相反嘅野。“假設A 為真，然後得出悖論，所以A 為假”係一個好經典reduction to absurdity 嘅推論方法

佢唔需要阻止嫁喎。係決定論的層面上，你見到部電腦既預測早已經係決定事項之中。

打個比喻，有人見到電腦預測2047年世界末日，於是做好多野準備阻止2047年世界末日，然後發現原來2017年世界末日，於是佢做個堆野雖然未完成，但可以派上用場，然後順利將末日延遲到2047年。最後都係2047年世界末日。

呢個就係電腦計算左你見到預測結果之後既預測

首先我想問大家一樣嘢先, 決定論嘅世界裡面容唔容許一部能夠全知全能嘅嘢出現(例如呢部超級電腦) , 如果容許, 又能唔能夠計算倒人睇完結果之後嘅結果? 首先喺呢個情況就係部電腦一定冇錯(佢預測結果不容否定) , 而人類預先得知一個不容否定嘅結果(例如我陣間會食C餐-已經全能全知嘅預計), 然後刻意唔去做(唔食C餐), 咁呢度會出現不停嘅loop, 而成個決定論嘅過程(整個宇宙, 時空嘅預測), 就有一部分可能係無法計算或者係出錯? 我講到1999

其實我自己本身傾向決定論, 但諗到呢點就覺得好亂, 希望有高人指點

有幾個重點
1. 決定論容許全知全能預測出現
2. 人類預先得知全知結果
3. 人類改變全知結果
4.先前全知結果出錯?

如果會出現第4點, 咁第一點就已經唔可以成立

冇錯, 就係咁嘅意思